日立子公司再曝檢測造假 客戶企業擴大至2400家

日本知名電器生產商「日立」集團旗下的日立化成公司，昨天表示其公司的器材料及汽車零部件等新發現違規檢測，產品包括已公布的半導體零部件及鉛電池在內涉及30種，已交貨的客戶擴大至約2400家企業。

共同社今天報導，日立化成社長丸山壽在東京舉行記者會，道歉稱「給相關各方造成困擾，深表歉意」。有關經營責任稱「看到調查最終報告後將考慮如何承擔責任」，表示辭職也是選項之一。日立化成表示，日本國內全部7家工廠都存在違規。存在違規的是山崎、下館（均位於茨城縣）、五井、松戶（均位於千葉縣）、埼玉（埼玉縣）、名張（三重縣）、彥根（滋賀縣）這7家工廠。日立化成今天6月已坦承，約6萬個工業用鉛蓄電池產品存在違規檢測。昨天再度表示，新發現違規的產品有28種，客戶約達1900家企業。違規包括未進行與顧客約定的檢測，或是將檢測結果篡改為符合標準。公司未透露交貨客戶的信息。該公司坦言，很多產品從5年多前就開始出現違規，甚至有可追溯到10年前的產品。半導體零部件及新發現違規的產品佔總銷售額的約1成。關於原因，第一線有人表示是「為趕上交貨期而希望縮短時間」。日本經濟團體聯合會（經團聯）會長中西宏明是日立製作所的董事長，將被追究企業治理能力。在KYB公司的免震和減震裝置及澱川製鋼所的設備零部件也出現違規檢測的情況下，日本製造業亟待恢復信譽。

神話破滅？

禿鷹套日劇原來係真

日立沒落有原因

So? 論造假支那定日本多？

中資不意外

蝗資流入日本mkt, 不意外

收購左？ 我成屋都係日立。，，

架佬咪再靠害
怪唔得知d鬼佬用華為都唔用Sony